\documentclass{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Idioma, tildes y ñ. Hace falta guardar como UTF-8

\usepackage{listings} %Poner código

\usepackage[table,xcdraw]{xcolor} %Color de las tablas

\usepackage{algorithm}	%Pseudocódigo
\usepackage{algorithmic}

\usepackage{ulem}%Tachar palabras

\usepackage{hyperref} %Links

\usepackage{amsmath} %Alinear ecuaciones(o ejemplos de cadenas de caracteres)

\usepackage[none]{hyphenat}	%No partir palabras al final de la linea

\usepackage{graphicx}	%Imágenes

\usepackage{float}	%Respetar orden de imágenes y algoritmos

\begin{document}
\sloppy
\title{Algoritmo de Boyer-Moore para comparar cadenas}

\author{Daniel Valverde Menasalvas}

\maketitle


\input{Introduccion.tex}
\input{DescripcionNoFormal.tex}
\input{ElAlgoritmo.tex}

\section{Implementación}
Se muestra a continuación una implementación del algoritmo de Boyer-Moore en C++:
\lstinputlisting[language=C++]{BM.cpp}

\input{EvidenciaEmpirica.tex}
\input{RendimientoYVariantes.tex}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\begin{thebibliography}{x}
\bibitem{articulo1} 
Boyer, R.S. y Moore, J.S. (1977). A Fast String Searching Algorithm. \textit{Communications of the ACM,20}(10), 762-772.

\bibitem{articulo2} 
Cole, R. (1991). Tight bounds on the complexity of the Boyer-Moore algorithm. \textit{Proceedings of the 2nd Annual ACM-SIAM Symposium on Discrete Algorithms}. 224-233.

\bibitem{wiki} 
Algoritmo de búsqueda de cadenas Boyer-Moore. Recuperado de: \url{https://es.wikipedia.org/wiki/Algoritmo_de_búsqueda_de_cadenas_Boyer-Moore#Rendimiento_del_algoritmo_de_búsqueda_de_cadenas_Boyer-Moore}

\bibitem{dibus}
Boyer-Moore algorithm. Recuperado de: \url{http://www-igm.univ-mlv.fr/~lecroq/string/node14.html}


\end{thebibliography}
\end{document}
